{
    "questions": [
        {
            "question": "Un piloto que inicie una operación en categoría 'específica' tiene que:;1.haber superado la formación y examen A1/A3;2.No necesita una declaración operacional;3.Superar un examen adicional de conocimientos teóricos;4.Superar una formación de aptitudes prácticas concreta para cada STS;5.completar una formación auto-práctica",
            "answers": [
                "2, 3 y 4",
                "1, 3 y 5",
                "1, 3 y 4",
                "1, 2 y 5"
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "¿Cuál es la máxima distancia permitida durante el vuelo de un UAS del punto más cercano en la superficie terrestre?",
            "answers": [
                "120 m",
                "100 m",
                "50 m",
                "150 m"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "Durante un vuelo en categoría «específica», ¿el UAS puede transportar mercancías peligrosas?",
            "answers": [
                "No, salvo que tenga un permiso especial.",
                "Sí, hasta alcanzar la masa máxima de despegue («MTOM») de la aeronave no tripulada.",
                "Sí, hasta 250 g de mercancías peligrosas.",
                "No, está prohibido en categoría «específica»."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "¿Cuáles de las siguientes condiciones requieren el registro de un operador de UAS?;1.La edad de los pilotos a distancia superior a 16 años;2.La utilización de aeronaves no tripuladas con una masa máxima de despegue («MTOM») superior a 250 g;3.La utilización de UAS no considerados juguetes y equipados con una cámara;4.Cuando es necesario seguro de responsabilidad civil;5.Vuelo en espacio aéreo controlado",
            "answers": [
                "2, 3",
                "3, 5",
                "1, 4",
                "2, 5"
            ],
            "correctIndex": 0
        },
        {
            "question": "Una Operación de UAS en el STS-ES-02 se podrá realizar con:",
            "answers": [
                "Con una zona de contingencia, de definida cuyos límites exteriores estarán, como mínimo, 10 m",
                "Visibilidad de vuelo mínima sea superior a 5 km",
                "Visibilidad de vuelo mínima sea superior a 8 km",
                "Con una zona de contingencia, de definida cuyos límites exteriores estarán, como mínimo, 25 m"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "La CIAIAC es",
            "answers": [
                "Comisión Internacional de Accidentes e Incidentes de Aviación Civil",
                "Comisión de Investigación de Accidentes e Incidentes de Aviación Civil",
                "Comisión de Investigación de Accidentes Internacionales de Aviación Civil",
                "Comisión para la Inversión en Aeronaves e Investigación de Aviación Civil"
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "Si deseo transportar en la aeronave no tripulada mercancías peligrosas:",
            "answers": [
                "Puedo operar en ambos escenarios estándar con aeronaves con marcado de clase C5.",
                "Los escenarios estándar no permiten el transporte de mercancías peligrosas.",
                "Debo operar en el escenario estándar SIS-01 con aeronaves con marcado de clase C5.",
                "Debo operar en el escenario estándar STS-02 con aeronaves con marcado de clase C5."
            ],
            "correctIndex": 1
        },
        {
            "question": "La etiqueta de identificación de marcado de clase C5 irá pegada en la aeronave no tripulada.",
            "answers": [
                "Las aeronaves de clase C5 no llevan etiqueta de identificación de clase.",
                "No, la etiqueta de identificación de clase no es obligatoria.",
                "Sí, aunque también puede ir en el kit de accesorios.",
                "No, siempre debe ir pegada en el kit de accesorios."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Las operaciones de UAS en el escenario estándar STS-02 se pueden realizar con la aeronave no tripulada en modo BVLOS en todo momento.",
            "answers": [
                "Sí, siempre que el piloto a distancia disponga de la licencia de piloto de ultraligeros.",
                "No, en el escenario estándar STS-02 las operaciones serán en modo VLOS.",
                "Sí, siempre que los primeros 2 minutos sean en modo VLOS.",
                "Sí, esa es una característica específica del escenario estándar STS-02."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Una aeronave no tripulada con marcado de clase C5 puede ser utilizada en los escenarios estándar STS-01 y STS-02.",
            "answers": [
                "Sí, se puede utilizar indistintamente en ambos escenarios estándar.",
                "No, para los escenarios estándar se necesita una aeronave no tripulada con marcado de clase C4.",
                "No, las aeronaves no tripuladas con marcado de clase C5 solo se pueden utilizar en el escenario estándar STS-01.",
                "No, las aeronaves no tripuladas con marcado de clase C5 solo se pueden utilizar en el escenario estándar STS-02."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "En categoría específica el operador de UAS ¿deberá incluir los procedimientos operacionales en el manual de operaciones?",
            "answers": [
                "Sólo si el operador de UAS y el piloto a distancia son la misma persona.",
                "Sí, siempre y cuando no se disponga de Manual de Usuario.",
                "Sí, siempre incluirá los procedimientos operacionales en su manual de operaciones.",
                "No, ya que no es necesario disponer de un manual de operaciones."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Durante el desarrollo de la operación de vuelo en escenario estándar, el piloto al mando deberá:",
            "answers": [
                "Exceder las limitaciones y respetar las condiciones declaradas si fuera necesario para la operación.",
                "Respetar las limitaciones y exceder las condiciones declaradas si fuera necesario para la operación.",
                "Exceder las limitaciones y condiciones declaradas si fuera necesario para la operación.",
                "Respetar en todo momento las limitaciones y condiciones declaradas para la operación."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Un observador del espacio aéreo en escenario estándar STS-02 tendrá conocimiento de la posición de la aeronave:",
            "answers": [
                "Única y exclusivamente con ayuda de medios electrónicos.",
                "En escenario estándar no está contemplado el apoyo a la operación por parte de observadores.",
                "Solo cuando el piloto le pida ayuda.",
                "En todo momento mediante observación directa del espacio aéreo o con ayuda de medios electrónicos."
            ],
            "correctIndex": 3
        },
        {
            "question": "Durante despegue y recuperación del UAS:",
            "answers": [
                "Solo debe estar a la vista si es VLOS.",
                "Solo debe estar a la vista si es BVLOS.",
                "La aeronave debe estar a la vista.",
                "No es necesario tener a la vista la aeronave."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "La altura máxima del vuelo será:",
            "answers": [
                "En STS no hay límite de altura.",
                "120 m respecto del lugar de despegue.",
                "120 m del punto más cercano al UAS en la superficie terrestre.",
                "80 m respecto al punto más elevado en un radio de 150 m."
            ],
            "correctIndex": 2
        },
        {
            "question": "Para la realización de operaciones en escenario estándar hay que tener definidos:",
            "answers": [
                "Plan de operación de enjambre de aeronaves.",
                "Plan de operación desde vehículos en movimiento.",
                "Plan de respuesta a emergencias.",
                "Plan de contingencias afines al vuelo por encima de 500 m. AGL"
            ],
            "correctIndex": 2
        }
    ]
}
